固定收益ETF 資金湧入 | 聯合新聞網	
2023-07-31	
https://udn.com/news/story/123006/7337719	
過去一周各類型債市ETF普遍呈現資金淨流入，整體固定收益型ETF資金淨流入102.43億美元，其中，美國、新興市場、全球、歐洲分別獲73.78億、6.07億、5.76億、1.68億美元淨流入，但新興市場當地貨幣債出現1.64億美元淨流出。富蘭克林坦伯頓精選收益基金經理人桑娜．德賽表示，固定收益市場展現十年來未見的收益機會，最看好投資級債，隨著升息近尾聲，是時候可略為拉長持債存續期間，預期美國經濟將僅短暫的經歷輕微衰退，美國非投資級債違約率雖然可能提高，不過高殖利率預期將可彌補潛在違約損失，藉由精選持債，仍能找到不錯的機會。富蘭克林坦伯頓穩定月收益基金經理人愛德華．波克指出，現今通膨風險已更趨平衡，不過預期成熟國家央行今年仍將維持限制性貨幣政策，看好評價面已改善且殖利率極具吸引力的債券市場，並搭配在股票市場中挑選優質標的，透過高債息、高股利與混合型資產的權利金收益打造全天候的收益投資策略。安聯投信表示，上周聯準會正式調升聯邦基金利率1碼，會後釋出訊息顯示對未來的貨幣政策態度保持彈性。通膨降幅有時低於預期加上就業市場表現正向，市場仍不時擔憂央行緊縮貨幣政策、進而牽動市場情緒，不過因主要國家實質利率已陸續回到正值之上，後續升息空間相對有限、利率風險應會低於去年。回到投資上，安聯投信分析，在利率風險有望降低以及債券收益率拉高後，債券資產的投資吸引力增加，可視評價與信心調節或增加持債水位。